---
title: Add Disqus
layout: post
guid: urn:uuid:0e2d9e80-7a9b-4c6f-8546-4dad54142a95
summary: 岁末假期，窝在家里修理自己的blog风格，主要增加评论功能（Disqus）。
update_date: 2018-01-02
categories:
  - default
tags:
  - Disqus
---

岁末假期，对博客作了些许完善。主要包括：
- index页面不再显示最新post全文，仅显示summary（如有）或前30字（post无summary）
- 通过jiathis实现多种分享功能（主要参考[pchou](http://www.pchou.info/index.html)博客）
- 在post文末增加站内搜索功能（主要参考[pchou](http://www.pchou.info/ssgithubPage/2013-01-09-build-github-blog-page-06.html)博客）
- 通过Disqus实现blog评论互动功能（主要参考[perfectlyrandom](http://www.perfectlyrandom.org/2014/06/29/adding-disqus-to-your-jekyll-powered-github-pages/)博客）
- 设置网站图标（favicon，主要参考[Lazaro Ibanez](https://medium.com/@LazaroIbanez/how-to-add-a-favicon-to-github-pages-403935604460)博文）



[![Aït Benhaddou Village](/media/files/2017/12/30/AitBenhaddou.jpg)](https://gitlab.com/bizhishui/bizhishui.gitlab.io/blob/master/ "Aït Benhaddou Village")
摩洛哥小镇[Aït Benhaddou](https://en.wikipedia.org/wiki/A%C3%AFt_Benhaddou)，虽有小河流过，但因含盐量过高只有橄榄树一种经济作物。

[![Merzouga](/media/files/2017/12/30/Merzouga.jpg)](https://gitlab.com/bizhishui/bizhishui.gitlab.io/blob/master/ "Merzouga, Sahara Desert")
撒哈拉沙漠位于Merzouga的一小块。
